\chapter*{Lời Đầu Sách} % (fold)
\addcontentsline{toc}{chapter}{Lời Đầu Sách}
\label{cha:loi_dau_sach}

Chúng tôi viết quyển sách này cho những người mới bắt đầu học Phật. Bước
đầu tuy tầm thường song không kém phần quan trọng, nếu bước đầu đi sai, những
bước sau khó mà đúng được. Người học Phật khi mới vào đạo không hiểu đúng tinh
thần Phật giáo, về sau sẽ hỏng cả một đời tu. Người có trách nhiệm hướng dẫn không
thể xem thường kẻ mới học, cần phải xây dựng có một căn bản vững chắc, đi đúng
đường hướng của Phật dạy. Hiểu Phật giáo một cách đúng đắn, mới mong thành một
Phật tử chân chánh.

Vì muốn chỉ lẽ chánh tà để người mới vào đạo khỏi lầm lẫn, nên chúng tôi
mạnh dạn chỉ thẳng những điều sai lầm hiện có trong Phật giáo. Làm như thế, không
có nghĩa chúng tôi muốn vạch lưng chỉ thẹo cho kẻ khác thấy, mà cốt yếu muốn gầy
dựng lại một nếp sống Phật giáo phù hợp với hiện tại và mai sau. Chúng ta sống trong
thời khoa học, cần phải truyền bá Phật giáo thích ứng với chân lý gần với sự thật. Bản
chất của Phật giáo đã là chân lý, là sự thật, chúng ta đừng làm méo mó khiến kẻ bàng
quan hiểu lầm Phật giáo. Với nhiệt tình, chúng tôi một bề đả phá những mê tín đang ẩn
náu trong Phật giáo, để cho bộ mặt Phật giáo trắng sạch hơn, không còn những thứ lọ
nhơ làm lem luốc. Tinh thần tồi tà phụ chánh, chúng tôi chịu trách nhiệm những gì
chúng tôi đã nói và hoàn toàn chịu trách nhiệm với những ai không hài lòng phiền
trách chúng tôi.


\hfill
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
    \begin{center}
        {\bf Kính ghi

        Thích Thanh Từ}
    \end{center}
\end{minipage}

% chapter lời_giới_thiệu (end)